【轉載】 港鐵車長爆料： 控制室部CCTV大到iMax咁，點會唔知發生咩事！

1.
轉載自高登；Credit to 高登ching 抽水大俠[/b][/i][/u]

事源我喺fb search 緊港鐵721嘅回應諗住backup低做圖/做片，咁就俾我發現左條片
但係一click 入去高登條link 睇就發現其實高登反應都幾冷淡
個post around 2000~2100出, 沉得好快咁...竟然到而家都未推過一版回覆...
仲要啱啱多左啲新reply 可能都係因為fb 彈左佢條片出黎之後順手click 入去

原POST：

2.
轉載高登自facebook：元朗站車廂錄音流出

3.
轉載自I am a Hongkonger, 我係香港人！facebook；Credit to 文宣組 Telegram Live Channel

想香港人擺工停工？

關於癱瘓地鐵我有個微見，唔知有無效，入黎話我知得唔得，一人一金屬氣球

up

push

個女車長一定要負責

避免無差別影響群眾，避免推走沉默中間派

如果咁都夠膽話睇唔清楚 我建議全部控制室職員去睇眼科醫生

平時有一個站有line mode call 上去 後面個cc 已經急到叫人轉定前面d mon 做個知站嘅cctv 啦又係到計delay time

個女車長隻死貓大過大灰熊

推呀！屌你地老母！

7-21 元朗站事件
22:47 控制中心接獲元朗站通報有人聚集 決定報警

22:55 R008車抵達元朗站 正常開門上落客 月台有大量乘客
22:59 車長報告未能關上車門 控制中心指示清客

23:02 白衫人從大堂衝擊至月台及車廂
車長當時有報告控制中心 有乘客敲打駕駛室車門表示車尾有人打交 控制中心仍然指示車長繼續嘗試清客及嘗試關門

23:13 R008車最終成功關門離開元朗站

控制中心報警後並無通報所有前線員工包括車長
車長於上班期間無法接受來自外界資訊 除了控制中心通報
所以當時所有正線車長並不知道元朗站情況

直到22:59車門仍然無法關上 因為月台及車廂之間有很多乘客阻擋車門關閉 希望讓更多人上車
車長報告控制中心無法關上車門 需要站員協助
控制中心廣播要求車長清客

由008車到站到清客期間 元朗站月台聚集大量乘客 當時由於控制中心並無通報元朗站情況 所以車長並不清楚大堂位置已經有人對峙甚至衝突 控制中心當下亦只是指示車長繼續清客

既然控制中心已於22:47報警 為何不通報前線所有員工元朗站情況 讓大家提高警惕
R008車進入元朗站時月台尾位置只是聚集大批乘客 因為缺少資訊並不知道大堂已經有對峙甚至衝突 所以未能判斷形勢

MTR新聞稿更是將此責任推到車長身上 表示控制中心因為車長只是報告車門未能關上所以才下此決定
但明明控制中心已於22:47代元朗站報警 絕對不是不清楚元朗站情況
為何官方新聞稿避開所有控制中心的責任 亦不公正地交代整件事情詳細時間線？

近日網上有流傳當晚部份Radio不完整對話錄音，MTR是否應該公佈當晚完整對話錄音 及 元朗站大堂和月台錄影 以正視聽

推

冇人呀屌

所以停20分鐘話唔知食屎啦

順手捉埋啲黑警去，佢地都睇唔到白衫攞住武器

班OCC日撚日都係成日不食人間煙火咁
利伸:波板糖

港鐵同流合污 絕對要問責

Push

Lm

搞大佢呀要

嗰個男既 要人頭落地就真
嗰幾個死廢中 陷害香港人

今日港鐵自行不合作運動

我屌 又搵人食死貓

最嬲係港鐵車長話，問啲人做乜敲門，無人答佢。
頂你個肺，唔識由佢右邊車門出去望一望？

我都記得以前入去參觀有講過，係可以睇哂站入面既情況

元朗西鐵站大堂一個職員都無咩?班白衫佬個個手持武器，一聚集喺大堂職員就應該即刻報警啦，仲要等通報?

點會2247先報警 係閘口圍左咁耐

我都記得段片
之前唔記得係三色台定有線介紹過地鐵

個女車長會唔會圍村人黎

總之個車站 港鐵職員脫不了關系 同流合污～

垃撚圾港鐵

車站職員就算9數唔，除時pt黎

聽講個日控制室有劉天成總監係後面睇住
我諗tc都係收order做野
D港鐵高層冷血到

段錄音聽過但係覺得佢班人講野好似平行時空咁兼似mix過，所以唔敢推

我唔會話比大家知佢個仔都係港鐵做

有冇靠關係就唔知啦

全部都失職

就係因為好多人怕事 先會導致香港現在這個情況 仲有好多人都係扮睇吾到 因為未燒到自己到 甘既觀念就係錯！ 如果全個香港都知元朗有事發生緊點解吾關站 好似警察局甘收皮？

推個女車長做箭靶咁仆街

控制中心原來唔係控制月台內大小事務
咁請佢番嚟做傳播員？？？？

做咩工都好，最後都係前線食哂
你地咁仆心仆命做違背良心既事？

個車長俾中共買通左，總之一定係關中共發動恐襲事

認乜鬼呀，車長平時有幾何寫字

OCC班友好仆街

車廂好似有cam架喎，同埋錄音都有月台職員話比人打，點會唔知咩事

屌咩

成件事係咪港鐵大股東落order？

一早報左啦 就算職員真係無報 現場市民都有報啦 但要警犬到先得架 警犬有心唔到 可以點？

狗鐵高層全部有罪！
十惡不赦！
全部返大陸食屎

港鐵份聲明係10:47分接到通報而報警既，而唔係班鄉黑聚集喺西鐵站果陣報警。

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

721宣言

[長文] 時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

警察戰線:

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:
警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:

攬炒巴團隊

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:
[/quote]

向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

思想革命戰線:

平民遊戲工作室出條政治片十分值得思考

劉細良 香港內戰

梁天琦 本土自治勇武抗爭嘅理由

梁天琦 革命

罷工罷課戰線

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

各位公務員，罷工啦，post張證同memo無用架

致所有高級公務員， 請立即帶頭罷工表示抗議

[文宣有圖] 729全港大罷工

港鐵戰線:

全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

[gold]
[size=6]其他紀律部隊戰線:

拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

近期活動：

歡迎轉發及引用推Post

集中5大訴求
1.撤回逃犯條例，永不重提
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷示威者控罪並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

擺明全部都係共犯

推到全香港人都知

推到狗鐵柒出國際

pish

港鐵真係on9
就算知到乜事都應該射俾班狗
射俾下層都唔知做乜
就算狗鐵想做野都無能為力，只可以報警同搵警察

pk

港鐵最大股東係香港政府呀柒頭

前日見遊客幾個金屬氣球係中環站行

港鐵無交代過cls

727 和理優 不入村 不開波 會還拖

帶齊裝備 齊上齊落！

請大家宣傳 ！

行動必須謹慎
請以大局為重
用破壞去宣洩憤怒 係呢一刻絕不理智

圍到mtr解釋為止

聽聞唔關佢事 係control centre落order要清車 先開曬車門

哦即係冇思考能力乜9聽order 做野
良心都冇做乜車長

所以唔好比狗鐵員工同黑犬割席
6大訢求解散狗鐵

錄音流出，月台職員都被打。

推
警黑鐵勾結，真係屌晒佢哋老母

西鐵站一個站得一個站長拖兩個站員一兩個外判客務中心咋

其實車站職員要報警就唔係直接打去揾警犬嘅 要打去青衣先 經青衣再揾 所以前線報上去再到警犬知係唔會即時 但其實全晚都有人報緊 到場嘅區議員同議員都有自己揾 但警犬有心唔到 邊個揾都係一樣

查飛狗刀要反大陸

政府最大班主徐市民牙on9仔

打飛機都睇到 咁大件事點會睇唔到啊

quote]時間無多，
幫手推翻機場集會行動post上熱門，

幫手推行動post
熱門一個都冇，推得好辛苦

機場係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳, 播大電視。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢&nbsp;
減怛機倉清理&nbsp;
冇人維修飛機&nbsp;
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響

到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:&nbsp;
[/quote]

女車長唔係做高層雞邊有車長做以佢資貨最多做查飛狗

港鐵唔好諗住搵個車長祭旗件事就會完
連登仔對眼係雪亮既
成件事最大責任係mtr高層同當日坐係控制中心有份落order既人身上
一定要徹查事件同問責
清清楚楚畫條timeline俾市民睇
當日元朗恐襲中港鐵發生乜野事，扮演左乜野角色
當日乜野職級既人係乜野時間落左乜野order

光復香港，時代革命

致 港鐵行政總裁 金澤培先生
車務經理 吳雪花小姐
列車員工經理 黃啟文先生

有關 7 月 21 日晚上元朗站大堂及月台恐襲一事，不僅令乘客心理和生理受到傷害，亦令前綫職員飽受前所未見精神壓力。更甚者，當晚負責車序 008 的女車長，因車務控制中心 (下簡稱 OCC) 的決失及官方對外的新聞稿，慘被網民粗暴唾罵及光速「起底」，公司「棄下保上」做法極度可恥，明顯視每天熱心服務乘客的前線職員如糞土。

OCC 謬下清客決定，一如以往，車長只能配合，當時大堂已經有打鬥，控制中心一早知情，為何下達清客令。

公司新聞稿將所有責任推予該司機，OCC 內有閉路電視可以觀察大堂、月台所有情況，為何不作全線通知，一而再地向外解說為「車長通知有人頂門不能開出」，這是不能接受的解釋，OCC 絕對難辭其咎。

事件發展至今，涉事車長慘遭網絡公審、起底、騷擾，其他同事在月台調頭被怒視。不只西鐵綫，全公司前線職員人心惶惶，公司是否應該作公開交待 721 事件始末，包括閉路電視、時序、完整對話錄音，並向該車長公開道歉。

本周六，元朗舉行遊行，在餘波未了的情況下，請公司作出適當安排給前線同事，以免各同事提心吊膽。

一眾憤怒的西鐵及馬鞍山綫車長上
2019年7月24日

致港鐵行政總裁 金澤培先生
署理車務經理 黃港傑先生
列車員工經理 葉瑞明先生

有鑒於7月21日晚上元朗站大堂及月台發生暴力事件，因現場環境危險及混亂，亦遲遲未見有警方出現救援，引致中央控制中心決策失誤，要求該車長清客，置車上乘客安危於不顧，導致乘客傷亡加劇、民怨沸騰。

因錯誤遵循中央控制中心的失當命令，令該車長被視作有違職業道德、冷血無情。現被社會所敵視，更遭網民「起底」，飽受輿論壓力。

事件發生至今，公司不但沒有公開承認清客決定是中央控制中心決策失當，亦未見追究及譴責警察救援遲鈍，反而強調清客原因為「列車車門未能關上」，有將責任歸咎及推卸於車長之嫌，助長社會聲討、仇恨車長之風氣，令事件波及與牽連所有前線車長。

有見及此，我們一眾將軍澳綫車長內心非常憤慨、士氣低落，亦擔心8月4日於將軍澳所發起的遊行會導致事件重演，無不人心惶惶。

將軍澳遊行原訂於7月28日舉行，現延遲到8月4日，距今只剩一星期時間。但從來未見管理層有任何安排及指示，更遑論有任何保障員工及乘客安全的措施。在社會輿論、人身安全及公司冷處理的三重壓力下，我們一眾車長已失去執行職務的信心。

我們一眾車長現發起聯署，要求公司正視事件，嚴正回應及處理我們的三項訴求，以恢復一眾車長執行職務的信心，否則不排除作進一步行動的可能。

訴求如下：
1. 要求公司發出新聞稿，公開承認中央控制中心決策失當並道歉，清客非車長一人之責任，減低社會針對車長與前線員工之輿論壓力。
2. 追究並譴責警方於7月21日當晚救援遲鈍，要求警方答覆日後若發生同類事件如何安排，以保障前線員工與乘客安全。
3. 要求管理層與前線員工共同制訂及商討有關於8月4日將軍澳遊行時的安全措施與措引，以恢復前線員工執行職務的信心。

一眾將軍澳綫列車車長
2019年7月24日

全部都有責任！！

後面姓劉果個睇住

列車由控制室控制㗎

控制中心

支持

冇人整我用小畫家整